環球時報：中國人有氣量勇氣 姿態上讓幾分釋善意

美國國家安全顧問博爾頓（John Bolton）上周五（12日）在播出的電台訪問中，揚言華府會對北京採取進一步強硬措施，應對其在貿易、國際事務、軍事和政治領域的行為。

對此，中方官媒《環球時報》刊登社評表示，美國高官連續高調的對華指責在世界上產生了很壞影響，但中國人有氣量和勇氣，不會跟美國「對著喊」，不會與美國朝著「新冷戰」的方向走，也不會讓自己成為「第二個蘇聯」。

文章題為〈美方挑釁連連，中國克制而堅定〉，開首先指出，博爾頓表示要從多方面制止中國，其言論是美國近來「對華施壓狂潮」的一部分，也是美國副總統彭斯講話的延續。

文章稱，由於美國高官連續高調的對華指責在世界上產生很壞影響，中方對美方的不實指控給予反駁，但中方沒有採取升級中美對抗的報復行動，在姿態的示強方面保持克制。美國指中國是「戰略對手」，中國沒有將美國視作「戰略敵人」，不是因為中國怕美國，而是中國下決心維護改革開放的局面，不因美國的施壓而走向封閉、保守。

文章反問，「博爾頓你看得懂嗎？這才是中國人真正的氣量和勇氣。」稱中國不跟美國「對著喊」，是因為在中方的眼中美國「太衝動了」，還有點「焦慮」，「姿態上讓你們幾分，算是我們的善意」；又說在反制美方具體挑釁上，中方多做少說，因為中國自信，有把握。「中國家門口不是任何人可以撒野的地方，我們有能力捍衛自己的核心利益。」

文章強調，中國不會與美國朝著「新冷戰」的方向走，不會讓自己成為「第二個蘇聯」。中國的經貿力量和軍事力量都在，美國要在什麼地方惹麻煩，中國的回應會有理有力有節，但中方對與美國全面對抗沒有興趣，也不認為美國能夠在中方「不配合」的情況下會搞出一個新的冷戰格局。

中或贏

唔敢開人波又唔想認低威
走住嚟屌
對香港對新疆啲氣量去哂邊

認真禁運 再公開共匪官員資料 同fbi共官子女資料公開
點撚樣打？

重有搬石頭打自己腳，出左好多編飛機文

唔係縮呀嘛

你當14億中國人的心係乜嘢？

中國或成最大嬴家
又
再
已
仍
終

自己冇棋扮克制而堅定
全球圍堵你條仆街嚇到屎尿齊流梗係唔識郁
一郁人地凍結埋支那官D海外民脂民膏就

你地句句指責有根有據擲地有聲
支那賤畜駁唔到啞撚咗扮乜鳩有寬容大量
如果道理係支那呢邊你估支那唔吠得大聲D?

人地*

美国佬拿自家们儿的石头砸自己的脚

唔驚坐洗頭艇

噏乜鳩

支那狗叻叻 又贏

又笠水

自大到咁

洗腦